【突發】前行政院長、中華民國陸軍一級上將郝柏村逝世

（中央社記者余祥台北30日電））前行政院長郝柏村今天下午2時47分，因年事已高造成多重器官衰竭於三軍總醫院內辭世，享嵩壽101歲。

民國8年出生的郝柏村是江蘇鹽城人，歷任參謀總長、國防部長、行政院長，是中華民國陸軍一級上將退役。

郝柏村兒子、前國民黨副主席郝龍斌辦公室發出聲明，郝柏村一生出將入相、報效國家，可簡化為「出生入死、奉獻一生」8個字作為表述。

郝龍斌表示，因近來新冠疫情嚴峻，為配合政府令避免群眾集會，更因郝柏村一向以公眾利益為重的態度，暫時婉謝各界前往弔唁，待日後疫情趨緩，將再擇日舉辦告別式。

Source:

郝柏村言行

- 中共在1984年成立黃埔軍校同學會，郝柏村在同年日記中曾批評為統戰手段
- 「中共與英國公佈香港協議為大陰謀、大騙局、大統戰。其作用有二：一為對我統戰，妄圖以所謂解決香港模式解決所謂台灣問題；二是使香港人放心，事實上等於西藏協議。」「中共統戰即是攻心，過去、現在、將來都做，國軍官兵必須堅定意志，不受欺騙而時時準備作戰。」（1984）「中共策略在敵人堡壘內部攻下，此即為統戰笑臉妙用。」「重溫中共慣用兩手戰略乃適時之教育。」（1988）
- 1989年6月4日記錄「凌晨共軍對天安門學生展開血腥屠殺，並以戰車輾壓。」並陸續表示「中共以軍力鎮壓民主運動，吾人應立即戒備，今後更進一步支持大陸民主運動。」「大陸爭民主爭自由的全面反共抗暴，誠如經國先生所說亡共在共，今日中共完全倚賴軍隊維持政權。」「中共以槍桿子出政權，現在僅賴槍桿子維持政權絕不能長久。統戰花招被拆穿，對大陸熱及共黨趨溫和幻想為最好教育。」
- 郝柏村2015年在臺北接受BBC中文網專訪時表示，中國大陸官方在抗戰宣傳上把國民黨和共產黨相提並論，把共產黨稱為抗戰的「中流砥柱」是不公道的說法。他還指出，在抗戰中，「毫無疑問，正面戰場是決定性，敵後戰場只是一個補助性的。」而且從比例上來說，「抗戰正面戰場95%，敵後戰場5%」

推

好在李登輝權術勁
順利剷除郝柏村先有之後民主化

RIP

郝柏村呢條撚樣都唔係D咩野好人

臨老奶共

不過李登輝臨老同呀扁反面

佢個仔都雪雪聲

參加海峽論壇
同支共大談一家人

台灣國父李登輝

嘩 死完空軍上將到陸軍上將

101歲，都講唔上「突發」吧

前陸軍一級上將

自膠
退左役又過百歲

呀扁太心急

power corrupts